\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Engenharia de Resuqisitos de Software}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
Conceitos básicos de requisitos e diferentes paradigmas para definição de requisitos. Atributos de qualidade. Classificação de requisitos. Processo de requisitos: técnicas de levantamento de requisitos. Identificação do Problema. Modelagem, especificação e análise de requisitos funcionais e não funcionais de software. Gerenciamento de requisitos: priorização de requisitos, rastreabilidade de requisitos, gerência de mudança de requisitos. Verificação e validação em requisitos. Engenharia de Requisitos no contexto das normas e dos modelos de melhoria de processo de software. Ferramentas. 
 \\
\textbf{Programa} \\
TODO:
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
TODO:
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
TODO:
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Métodos de Desenvolvimento de Software
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

